들을려고 들은게 아니라 당신 목소리가 하도 커서 들렸는데, 그게 무슨 소리에요? 갈라서라니?
정 안맞으면 그래야지. 말시키지마. 잘거야.
일부러 그런거죠? 저것들 속차리게 할려고.
속터져서 원.  어떻게 자식들이 하나같이 그래? 지들끼리 잘사는거 보여주는게 효돈데, 맨 티격대고 쌈박질이나 하고. 이상이도 맘에 안들고 걔도 맘에 안들어. 저렇게 안맞아서 어떻게 사십년 오십년 살아? 서로 골치 아퍼. 지금 한번 뼈저리게 반성하던가, 아니면 갈라서야지. 인생 길다며.
길죠. 우리야 짧지만.
